'Accounting' Consolidation之R爆頭, 跪求各大俠出手相救

依個問題小弟已經諗左好耐都諗唔通，自知資質有限，請各位不吝賜教
萬分感激
--------------------------------------------------------------------------------------------------------

A Ltd'係B Ltd'既母公司
咁B Ltd'有一塊Land, Carry amount係$200
而因為做Consolidation既話依塊Land係要record at fair value (e.g. $210)
咁今年有位巴打用$250黎買我B Ltd'塊地
即係話，如下圖:

所以賣塊地嗰一年既Consolidation worksheet entries就會係:
DR Gain on sale 10,000
CR Income Tax expense 3,000 (i.e. tax rate: 30%)
CR Transfer from BCVR (R/E) 7,000

我明點解DR gain on sale同CR ITE,
因為喺Group既角度去睇, B Ltd'個profit on sale係overstate左$10k, 所以要DR返
而因為你overstate左10k, 即係話依$10k當中有$3k tax係根本就唔洗比, 所以就要CR返
(如我有諗錯請指出 )

而問題就係:
1) 點解Debit Gain之後會Credit RE? 如果照字面解既話就即係點解話B Ltd'少左revenue (i.e. gain)反而會多左profit?

2) 另外就係點解即使我今年賣左塊地都好，我打後每年做Consolidation既時候都要繼續考慮同加埋依7千蚊落RE度?
I.E.
Consolidation in future years (2019 onwards)
DR Retained earnings 7,000
DR BCVR (7000)

非常感謝，求各位巴打賜教，祝一生平安順利

我諗緊定係因為要DR BCVR所以先CR Transfer from BCVR (R/E)呢？
但如果咁做嘅話成個Entries咪又Bal唔到數囉...？

Up

我知我蠢 盡情鬧啦 但可唔可以話我聽答案

😞

乜野係BCVR?

巴打咁遲嘅
無記錯係Business combination valuation reserve